### Критерии оценки

Чтобы достигать результата важно понимать по каким критериям вы будете оценивать предложения и соглашения. Для этого можно создать **список критериев оценки**

Напишите создаем список, включающий в себя все релевантные аспекты: 
- Каковы критерии успешного решения? 
- Что нужно выяснить или исследовать? 
- Что нужно иметь в виду?

Позже этот список станет опорой для разработки идей и решений, а потом — «чеклистом», контрольным списком, по которому вы будете проверять эксперименты (или решения).

Полезнее записывать вопросы, а не тезисы. Вопросы стимулируют творческое мышление и добавляют конкретики. Размышляя о бюджете, вы можете сформулировать вопрос так: «Каков мой бюджет?» — или так: «Как я могу проверить, что не вылезаю из бюджета?» Эти вопросы указывают на совершенно разные аспекты бюджетирования. Вместо словосочетания «план действий» можно задать себе вопрос: «Каков мог бы быть достойный первый шаг?»

Засеките пять минут, затем сделайте паузу и задайте себе вопрос: «Можно ли считать мой список критериев и соображений достаточно полным?» Если необходимо, продлите время.

Когда закончите, еще раз пройдитесь по списку и отметьте вопросы, которые вы относите к критериям (например, пометкой «К»).

Сформулированы ли ваши ожидания в формате SMART (Specific - конкретный, Measurable - измеримый, Achievable – достижимый, Realistiс - реалистичный/прагматичный, Timed - определенный по времени)?

Критерии оценки, позволяют определить, дает ли деятельность по выполнению соглашения желаемый результат. При выборе критериев: 

- Выбирайте простые и однозначные критерии и фиксируйте их в письменном виде (во избежание споров или лишних разговоров при пересмотре соглашений)
- Укажите, при каких значениях по вашим метрикам выполнение соглашений можно признать успешным.
- Устанавливайте действенные (actionable) количественные показатели (метрики), позволяющие непрерывно отслеживать результаты и обнаруживать отклонения от ожидаемого результата 
- Подумайте о критериях, которые позволят четко установить, что соглашение привело к неудачному результату
- При пересмотре соглашения рассмотрите возможность доработки критериев оценки на основании полученных вами знаний

Обилие критериев оценки, сложные метрики и большой массив данных могут помешать вашим действиям. Если ваши показатели трудно измерить, скорее всего, вы будете лениться и регулярно замерять их не будете, что уменьшит или даже уничтожит отдачу.

